\subsection{Panzerlenkung mit Schleifpunkt}
\label{sub:panzerlenkung_mit_schleifpunkt}

\subsubsection{Vorgabe}
\label{ssub:vorgabe_lenkung}

Es galt ein möglichst kurzes und agiles Fahrwerk zu bauen, um die engen Kurven nicht zu schneiden.
Diese Problematik hat
sich bereits in PREN1 mit Lego-Modellen gezeigt. Die guten Platzverhältnisse der Panzerlenkung
sind in der Abbildung ~\namerefit{fig:grundplatte_mit_lenkung} eindeutig sichtbar. Die Lenkung
sowie der komplette Antrieb
kann auf dem vordersten kubischen Teil des Funktionsmusters realisiert werden. Das einfache
Ansteuern der beiden identischen Schrittmotoren ist ein weiterer Vorteil der Panzerlenkung. Die
Ansteuerung der eingesetzten Schrittmotoren wird im Kapitel \namerefit{par:ansteuerung}
beschrieben. Als Nachteil dieser
Lenkung kann das Ausschwenken des hinteren Teils des Fahrzeuges angesehen werden.

\begin{figure}[hbtp]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\linewidth]{grundplatte-mit-lenkung.jpg}
  \caption{Grundplatte mit Lenkung}
  \label{fig:grundplatte_mit_lenkung}
\end{figure}


\subsubsection{Realisierung}
\label{ssub:realisierung_lenkung}

An der Grundplatte, welche sich ca. 5 mm über dem Boden befindet, wurden alle Komponenten
befestigt. So auch die vertikalen Motorhalterungen, welche wie die Grundplatte aus 4 mm dickem PMMA
besteht. Alle PMMA-Bauteile wurden mit der Lasermaschine hergestellt und zum Teil
nachbearbeitet. Die Positionierung der Motorenplatte auf der Grundplatte wurde mit einer
quadratischen Verzahnung erreicht. Diese Verzahnung wurde mit Null Spiel im CAD modelliert wobei durch
die Schnittbreite des Lasers ein Lichtspalt von 0.05 mm entstand. Auf diese Weise wurde die Montage stark
vereinfacht indem nur noch die Aluminiumwinkel zwischen Grundplatte und Motorenhalterung
angebracht werden mussten. Die Winkel bestehen aus einem Standard L-Profil
$20 \times 20 \times 2$ mm.
Für die Verschraubungen wurden in die PMMA-Teile Senkbohrungen gefertigt und auf der Seite
der Winkel eine Mutter montiert. Um die Motorenhalterung von oben zu stabilisieren, ist eine
Deckplatte angebracht worden, welche oberhalb der Schrittmotoren durchläuft.

\begin{figure}[hptb]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\linewidth]{schrittmotoren.jpg}
  \caption{Schrittmotoren, Motorenhalter, Radaufnahme, Deckplatte}
  \label{fig:schrittmotoren}
\end{figure}

Die Schrittmotoren werden durch den kleinen Zapfen und die vier Schrauben positioniert. Die
Radaufnahmen, welche aus Stahl gedreht wurden, werden direkt auf die Fläche der Motorenwellen mit
einer Madenschraube geklemmt (vgl. Abb. \ref{fig:schrittmotoren}). Die Räder, ursprünglich von
einem Modellauto, werden auf dem
Sechskant gegen das Verdrehen gesichert und mit einer Radmutter befestigt. Die Kugelrollen dienen
im hinteren Teil des Fahrzeuges als Schleifpunkte.

\subsubsection{Auswertung}
\label{ssub:auswertung_lenkung}

Die vorgegebene Breite wurde voll ausgenutzt. So konnte immer der einzuhaltende Rahmen beobachtet
werden; es durfte aber keine Komponenten über die seitliche Kante ragen. Zum Beispiel die Kamera
musste möglichst an die Grenze positioniert werden.

Die Grundplatte diente als zentrales Objekt, auf das die weiteren Komponenten zum Teil
Baugruppenweise installiert wurde. Dies ermöglicht eine schnelle Montage und Demontage und hat
sich bei Optimierungen sehr bewährt. Die Möglichkeit von PMMA mit dem Laser an der HSLU zu
bearbeiten, führte dazu, dass die Grundplatte nicht aus Aluminium gefertigt wurde.


